居港瑞士好爸爸患末期腸癌腸癌耗盡積蓄 港妻眾籌急求200萬醫藥費2

幸福的五口子家庭，隨時面臨生死離別。來自瑞士的年輕爸爸Florian年僅34歲，是親友眼中的「好好先生」，更甘為港人愛妻離鄉別井，選擇留港定居，不過他上月尾迎來噩耗，確診末期直腸癌，癌細胞更已擴散至肝臟，急求盡快動手術及展開標靶治療。由於公立醫院輪候漫長，她因擔心丈夫性命隨時不保，故亦有選私家醫院治療方案，為此其妻子Cherie昨發起網上眾籌，希望可籌得善款，為丈夫續命。
Cherie接受《香港01》訪問時指，雖然老公是外籍人士，但他們一家並不富貴，頂多算是中產，面對逾200萬元的巨額醫藥費用，他們無力負擔：「白人唔一定係好有錢，有好多人見到我老公的狀況，都冷言冷語，但唔通因為佢係白人，就唔值得幫嗎？」

直腸現4厘米大腫瘤
Cherie憶述，去年12月丈夫開始發現大便帶血，當時他不以為然，「以為只係生痔瘡」直至今年4月情況持續，兼經常肚瀉，丈夫遂前往諮詢胃腸病學家及接受結腸鏡檢查。化驗結果顯示，其直腸照出4厘米大的腫瘤，另癌細胞更已擴散至肝臟，估計需接受兩次手術，連同標靶治療及化療費用，估計「埋單」最少需付200萬元。
Florian公司雖有提供醫療保險，亦屬尊尚級別，但保額有限，未能全數覆蓋，「保險公司話佢肝癌細胞，係由腸癌洐生，所以只能當作一個病」，餘下8成醫藥費則需自掏腰包，「但我哋邊畀得起？」
Cherie與Florian於本港邂逅，兩人於07年金融海嘯期間同遭解僱，Florian遂回流瑞士進修及工作，Cherie則隨夫移民，但因她未能適應兩地文化差異，住了7年仍未融入，「始終自己城市長大，去到嗰邊好唔慣……好孤獨。」

孻仔兩歲生日前夕確診癌症
愛妻心切下，Florian決定舉家搬回香港定居，一家五口原本樂也融融，大仔今年6歲，二女4歲，孻仔則年僅兩歲，化驗報告出爐當天，恰好是孻仔兩歲生日前夕，家中一片愁雲慘霧。為免兒子失望，兩人亦只能強忍淚水，匆匆購個小蛋糕為兒子慶祝，但她不諱言，今次事件「打擊好大」，她指丈夫不煙不酒，無不良嗜好，「只係間中飲杯咖啡，我哋平日又少油少鹽少糖」，她至今仍未能接受事實，「真係唔知點解會發生在我們身上。」

積蓄遠不足以支付抗癌巨額費用
Florian於本港任職外資私人銀行，月薪約6萬元，是家中唯一經濟支柱，Cherie則主力照顧3個小孩。她形容，他們一家非大富大貴，只稱得上是中產，「唔好以為白人一定好有錢」，孩子就讀公營小學，他們亦無物業持手，現時一家五口租住離島單位，生活開支佔收入三分之二，所餘積蓄遠不足以支付抗癌巨額費用。Florian現時已停工休養，但病情日漸轉差，已消瘦8公斤，更食慾不振。

曾考慮返瑞士治療 惟擔憂費用高昂
丈夫是瑞士公民，Cherie直言，曾考慮返回當地接受治療，不過當中存在多項不確定因素，包括辦理回國手續需時，「好驚先生病情等唔切」，且瑞士醫療費用高昂，她不確認當地政府會否資助化療及標靶費用，「擔心到時無收入，負擔唔起。」他們亦有同步前往公立醫院求診，但最少一個月後始有望做手術，她擔心老公性命隨時不保，故首選私家醫院治療方案，盼先動手術壓制癌細胞繼續增生。
苦無辦法下，她決定發起網上眾籌，希望可為老公籌得善款，「幫補」巨額醫藥費，不過人情冷暖，雖然身邊不少朋友送上安慰，但亦有社交平台群組將其眾籌帖子「下架」，「之前患癌外傭被人炒，網民就群起聲援，但我老公雖然佢唔係基層，但都唔係有錢人，唔通就因為白人身分，就唔值得幫？」

唔貼捐款link費事益條港女

見到hk01就冇乜心機睇了

已經有300條友捐左總共HK$253,512比佢，其實仲買咩保險，大家以後有咩事，眾籌咪得囉

呢單野又再一次顯示出白人喺亞洲真係有特權（尤其係白男），而佢地亦都好識得點樣去 take advantage，但好多香港人仍然中意奶白人袋底，以為奶完就可以做白人之下既第二種族，實情係掟你去歐美你條亞洲命仲賤過中東人／黑人，白人玩既政治正確係唔包亞洲人的，佢地當住亞男面前講你鳩細唔會覺得係 racist，大把白男當亞女係白人性玩物，可惜講呢啲未喺外國生活過既香港人唔會明

首先你要係白人/ibanker/社會有地位既人
年中幾多地盤佬死埋都無人捐錢

你要係中產白人先得喎

---------------

成世人最錯嘅一件事
就係娶咗件好食懶飛嘅港女

Total: $613,812.00
連燈仔努力
好快燈夠數

6萬蚊人工雖然唔係少,但扣埋D租金,養3個細路,仲要養埋個大洗港女,壓力唔大就奇
都唔知係咪積埋積埋搞到病發

她指丈夫不煙不酒，無不良嗜好，「只係間中飲杯咖啡，我哋平日又少油少鹽少糖」

唔信，佢老爺奶奶肥c大隻，現代瑞士人飲食肉多菜少，高鹽高脂肪，大腸癌發病率比德國高

連燈救世人

醫完喺咪應該還返錢比人

喺亞洲既混血白人寶寶 literally 贏在起跑線，亞洲奶粉／尿片廣告唔會搵返主體種族既細路來拍反而會搵有白人特徵既細路

巴打睇你第二句真係睇到好心酸

低等下賤既臭閪自私到極既賤港女

諗住生仔綁住個鬼佬加當籌碼仲要生3個，人地本來都冇諗住咁早生仔

平時大洗貪享受唔儲錢，出事就要人籌錢,明明有得借錢都唔借

人地係瑞典人工高福利好係都要人黎垃圾地獄臭港

呢啲自私到極致港女永遠只諗自己，人生最愛既只有佢自己

如果有巴打女友老婆係咁勸你地快啲離婚分手啦

有蘇黎世三房唔住要返香港?

講真 唔關我事
講到佢幾好都係唔關我事架啦
你老公搵咁多都比唔到醫藥費
咁窮人可以點 可以怪邊個？

邊到睇籌幾多錢

HK01 入面有籌旗網站條 link

【撞斃修路工】
潛逃司機囚半年 遺孀難釋懷
14歲仔偷返現場悼父
去年10月13日的凌晨，修路工譚權慰魂斷窩打老道，遺下妻子與三子，那年11月，是譚權慰長子的13歲生日，卻要在父親殯葬中度過，肇事小巴司機潛逃60小時回港落網；一年後，法庭裁定司機四罪罪成，被判刑六個月及停牌九個月。孩兒寡婦對判刑結果未能釋懷，譚的遺孀聲淚俱下，哭訴判刑當天正值長子生日，他收到的禮物是「一份唔公道嘅判決。」

失去廿四孝爹哋，遺屬過去一年生活在煎熬中。譚太母兼父職，賺錢養家，失去摰愛仍不敢在兒子面前流淚，總是強撐笑容，「因為我要畀信心我個仔，我要全力保護佢哋」；長子成績下滑，總是搜索父親的新聞，追問審訊結果，然後偷偷躲起痛哭，更瞞母帶著弟弟重回車禍現場探望亡父。父親的身影充斥腦海，「我掛住佢」；幼子嚷着問爸爸會否回來，卻又說出心酸的現實﹕「我知道爹哋畀人撞死咗。」

-------------

大家要捐錢就捐俾呢D case啦

1蚊都唔會捐
無錢就排政府
學咩人私家
然後要其他人埋單 on9

但我哋邊畀得起？
啱呀，但我哋邊畀得起？

個個癌症無錢醫都係生離死別
救得幾多個

樓主個標題應該加番

瑞士好爸爸月賺6萬

加埋
無買醫療保險
住私院

我估其實好多都係白人同鄉姐
香港人其實錢睇得幾重 捐都最多50

次次出事既爸爸一定係好

佢公司是但搵幾個director都捐到1球啦
Ibank喎dllm

點解唔嘗試用藥用大麻去醫？

好爸爸除左生癌之外仲有高機率意外身亡

唔怪得依家香港一有意外或者絕症 d支那婆就出黎喊苦喊忽
有frd 做ngo話d大陸婆會㩒哂銀行d錢，同人講自己好撚窮又慘，扮可憐去拎d慈善團體基金津貼

底薪60k 唔講埋年尾bonus
大把case 仲慘過呢個

笑撚死人咩係瑞士嘆世界
黎腥港依d窮撚地方乞錢

養唔到就唔好生

好多都同事或者白人組織捐比佢喳
你估咁多善心咩

ibank bonus 以佢director個位黎講有冇10個月

如果個情報係真 個老公係非常慘
但係佢都要為自己揀左港女呢個決定負責嘅

條女當條女提款機咁
生三個綁住佢
然後出面揾仔

咁都比佢昆到幾廿萬
依家咩世界

籌款網站有7%手續費
(網站 4% + paypal 3%)

臭雞港女

條白鬼係生係死，關我哋香港人撚事

做瑞銀唔係好似大家諗既搵咁多，希望搵萬零蚊既大家唔捐一千都捐返五舊，唔可以畀一條白人性命就咁死去

籌得嚟可能政府醫院都排到啦
佢自己話政府4-6星期

有冇人知佢籌完錢使唔使公開條數點用 如果佢籌完錢結果去咗政府醫院搞掂算唔算詐騙

賣晒瑞士資產醫咪得囉

Cherie加油
我冇錢捐唔到唯有靠燈力屌多你兩次老母
幫得就幫

班傻西無撚腦係鐘意被人利用就由鳩佢啦。

鼻似老母 三隻完全唔似老豆

生夠3 個
大條道理唔出來做嘢
十指不沾陽春水
老公一個養成家

其實如果件洋腸女肯出來做嘢
揾2~3 萬都幫到屋企好多架啦
老公都冇咁大壓力

件事可以警戒吓D港男
千奇唔好娶埋D好食懶飛，淨係識飲飲食食嘅港女

冇事就洋腸少奶奶
有事就搵港男港女眾籌
死返瑞士眾籌啦屌
唔係想睇佢老公死 但依啲真係賤種嚟
仲係咁強調乜撚白人 驚死人唔撚知咁
仲要攞盡免稅額 稅又唔撚交 唔怪得死返嚟香港啦

月入六萬瑞士男患末期癌
望籌二百萬住私院

大部份呢類網都係咁㗎啦，kickstarter都5％再加paypal/card手續費

我拿啲錢去幫啲貓貓狗狗唔撚好？都戇撚鳩嘅！

面皮十呎厚，咁撚搵得都叫人捐錢，最撚痴線係啲港豬真係走去捐

所以唔想死真係唔好做老爸爸

好*

籌唔夠 唔醫 就拎來做生活費
真係多撚謝

如果籌唔到200萬唔夠錢醫係咪會回水？
唔係又算唔算詐騙？
洗唔洗備定案先
如果咁都無犯法我以後係咪可以用同一招集資？

cls 香港人咁有錢
不如捐D比真係窮ge人la

行一轉公立醫院
扣除講普通話啲蝗
幾多香港土生土長無錢醫病
個個死捱爛捱為醫藥費

60k月薪仲出黎籌藥費?
俾唔起私立咪睇公立囉
唔好話鬧唔知醜
批鬥佢都唔過份

救命錢都食水咁深

好在生得毒姐

連登仔唔抵得洋腸有人幫
自己日日咬面包逼港鐵為左慳幾十蚊
人地幾日就籌到60萬

睇見條女白人前白人後個死人tone都知佢平時點對啲姊妹講嘢
"哎呀，你哋唔好覺得我老公係白人就高人一等吖，佢同你哋班港男老公都係一樣平等架咋，大家香港人吖嘛"
其實心入面份優越感飛到上天

有無人覺得3個豆丁都好慘
明明有白人血統
但生到佢老母咁嘅樣
遺傳晒佢老母細眼 眼分勁開 扁口扁臉基因

喺瑞士冇呢種優越感，反而畀當地白女睇唔起，梗係唔慣，要過返來香港做上等人啦

故事教訓你地揀另一半最好唔好揀黃種人
因為黃種人最鍾意算死草
好似個女人咁千算萬算
為咗低稅同食翻香港D垃圾下欄野走去犧牲3個小朋友嘅幸福未來
返嚟香港捱

港男都係一擔擔
算死草性格搵萬幾蚊諗住支那女人易養又小鳥伊人好划算
可以做大爺搵翻d男人尊嚴
點知臨老過唔到世
俾人謀埋間屋要訓街

社會上好多悲劇都係黃種人配黃種人做成
你睇下瑞士爸爸同幾個混血細路
咁就籌到六十幾萬仲keep住上
你地d窮酸臭毒恨唔嚟

唔係佢錢 唔志在

唔會捐
自己做過手術，知道單靠公司果份係唔夠
拎錢出黎買多份醫保&危疾係最穩陣
無奈洋腸都冇為自己同屋企人做呢一個保障
申利我哥都係死於癌症之下

無買保險?

ching 小心被01 fb 個班冇腦臭閪屌你冷血

白人都係比個老婆害

小心被班大愛臭閪屌

愈後生生腸癌死亡機會愈高
癌症擴散得都好快拜拜
宜家搞眾籌根本係籌條港女嘅生活費
又唔講清楚醫療費breakdown
捐嗰個都on9

如果換著大陸新移民會係點🤔

鬼佬識食，老婆幾正

其實，憑咩要救佢

梗係要返香港
咪嫁左個鬼佬點威威？

你真識食.jpg

巴打食開屎？

瑞士應該好好褔利，番去醫會係最好選擇。

個港女已經封左 e條路，話番去醫手續繁複

公司份醫保有人壽額
通常係按鬼佬份人工 x 24-36個月

醫路好， e.個人壽額都唔少， 可以維持一陣生活

不過好過大陸妹
無係你病個時走路

捐果啲都贛撚鳩，月入六萬又無樓無保險無儲蓄啲錢去哂邊？咪玩撚哂囉，有事就眾籌，真係變相貼錢俾你去玩，硬膠膠！你話我賤都係咁話！！

應該係瑞士封左呢條路
唔會比定居外國既國民隨意番黎freeride自己資源

祝佢快d死 捐冥通

"Update posted by Cherie Schild On Jun 04
好多謝大家一路嘅支持 ，關心同埋善款， 我丈夫今天會入院，明天會做兩個大手術， 我哋好好彩遇到兩位好仁慈的外科醫生，願意幫先生做手術， 亦都將佢哋嘅時間表改動來幫助先生急切的手術， 因為兩個手術龐大亦都係同時進行，需要一段時間去完成，聽日先生醒咗之後我會再向大家報告佢的最新狀況，再一次多謝你哋， 你的支持我哋全部都收到❤❤❤❤❤❤"

一陣咋
條港女以後幾十年 high tea shopping 好大開支架

標題要改做:
瑞士男月入不敵癌症醫藥費
妻不恥向網民乞討

下世唔好揀港女老婆

大把人冇錢醫病點解要捐比你
條白鬼對社會有咩貢獻值得大家幫佢

自己唔做好規劃怪得邊個
月入六皮仲要生三個仲要租樓老婆又唔做野 要怪就怪你唔識控制自己碌鳩

成件事都九唔搭八
又唔係窮到仆街又唔係世界奇難雜症
無啦啦點解要發起叫人捐錢做手術
成件事真係R爆頭

會唔會帶埋3件白鬼遊行呀
唔會就收皮

Taiwan !

唔會

係香港食返垃圾梗係奶野啦

Taiwan

你好賤！

但Ching你講得一D都冇錯！！ 十扑十扑

返瑞士醫啦

佢老婆迫佢黎

搵六萬一個月都攪成咁⋯⋯ 一定係D錢比條洋腸港女拎晒，攪到條鬼老餐餐杯麵而生癌

兩球都拎唔到出黎
唔好話醫病, 呢D友遲出一個月糧畀佢都應該會冚家訓街

唔太信老外做ubs得6萬1個月

月入高過我，生活享受水平高過我，搞到要我捐番錢俾佢?點都諗唔通.

包括辦理回國手續需時
一個公民翻自己國家要咩手續?

痴撚線

搖錢樹嚟㗎
病咗都昆到幾廿萬
點會肯走
轉個頭個白鬼瓜咗
再搵啲毒撚埋單

基本月薪

其實捐錢果d 有冇諗過自己係幾on9
你捐完之後人地都未必知你係邊個
就算真係俾你籌夠錢醫好佢
人地事後咪繼續做投資銀行剝削你地黎做中產
以前本地人唔識英文就話鬼佬值得o係香港高人工
而家黎講呢d 鬼佬根本係overpaid

俾錢養鬼佬做中產踩自己係咩玩法?

On9，幫你老母咩我都係好爸爸呀，我無樓住你叫瑞士人幫我買層得唔得呀？我都好慘，唔通香港人就唔值得幫？

話做就有得做，隊都唔駛排？？

對其他人公平咩？？

白人條命真係矜貴D

無錢又生咁多件

仲要自己唔做野

自己就喺到嘆

有手有腳點解唔做野

登佢老公慘 娶個on9港女

私家醫院嘅話真係可以好快

個老公老豆老母點都有d錢掛

好多人賣樓賣物業都幫親人出錢

見到人捐錢就好嬲
佢喺度呃緊香港人善心，其實可能backer當中有啲唔係太有錢，中低產，自己都未顧掂嘅有心人捐咗少少俾佢
呢種人一年未必捐好多次錢，可能一次二三百蚊，因為自己冇乜能力，只係好心
咁啱上網見到呢條港女乞錢就善心爆崩諗都唔諗就捐左
到下次真係有啲更急切嘅case，呢啲人可能就因為上次已經捐左，有心無力捐唔到多次，而唔捐俾啲真正有需要嘅case
變相剝削左下次真正有需要嘅人攞到嘅錢

搵得唔多就排公立，香港人返工搵萬零蚊已經好慘，仲拎5舊比你睇私家

慈善之都呢個名真係無錯
咁樣都籌到錢, 唔怪得香港啲慈善機構賺到盤滿砵滿

好多西方人既心態係好自我中心
鍾意就做，唔諗將來
然後有咩需要就話「好撚慘快撚啲幫我」
絕對唔會有香港人果種寧願做到80歲都唔攞綜援既心態

Anonymous

Backed with $10000.00 On Jun 04, 2019

死左未？幾時死？

一個就話冇計劃啫，生三個都唔用套

好多鬼佬都係月月清 無屋企要養退休又有政府養

點會睇得上港男丫
係都係警告d鬼佬

其實最後條女夾走2百萬放棄個鬼佬不足為奇

你話你係基層，住劏房，搵埋都唔夠洗既所以無積蓄既基層家庭就話啫。

自己唔為自己條命同健康負責，月入6萬幾7萬，有閒錢都唔買保險保障自己同屋企人，你怪得邊個？

仲有衰D講句，都已經末期，其實救返既機會已經近乎0，事主不如諗下點樣幫佢老公可以舒服D咁走，唔好夾硬用藥去加重佢痛苦去吊命好過啦

送返瑞士見家鄉同親朋戚友最後一面再安樂死好似都唔錯

「保險公司話佢肝癌細胞，係由腸癌洐生，所以只能當作一個病」

老實講買醫保有咩保障？
班仆街真係狗嚟

//I got a lot of nasty comments since the news spread our stories. Everyone is thinking why they should help him there are always poorer people etc and he should return instead of wasting the hk resources. Yes there are many worse situations and people out there, but he is my husband and he is all I and my kids have right now so here I am trying to find a solution for him.//

因爲佢係我既白人丈夫，所以佢比其他排政府既 slant eye 亞洲男人更 deserve 去私家接受更快更好既治癒

其實用返廢老鬧“時下年青人太自我中心xxxx”（下刪一萬字）形容事主嘅行為好貼題

高層咁揾得都唔幫下自己員工，無工會咩

咁多籌到60萬，證明香港真係有好多ON9仔

//the insurance didnt say they will certainly cover 20% of the costs, we will only find out once they bill us. The calculation shows on the fundraising website EXCLUDED all doctors consultations/visits, test and scans done, we have spent close to 70k just for doctors consultations and have some tests running and some scans. We are referred to public hospital and on the way list but we still have to pay out of our pocket until the public hospital receives my husband.//

我仲未知保險係咪真係 cover 兩成，所以你地科齊兩球畀我先，你地蝕好過我蝕啦係咪咁講先？

仲有，月入六萬既我地已經大拿拿拎咗七皮出來架啦，好撚肉赤，剩低嗰啲靠大家，大家唔好再話我地想一分都唔出

端士老豆老母親人死清光！？

鬼佬無出聲， 港女籌ge 應該

而家個個有絕症都眾籌
香港人真係有錢

forward左去FB
幾個FD捐左
鬼佬一定幫

真係好撚多港豬

其實呢啲同騙案冇分別
都係利用你同情心黎昆錢

保險狗， 買之前就乜癌都保， 中招左又病唔係癌， u win

隔離C6 group有人爆 "今日有醫生同佢義務做咗手術, 個女人係咪唔應該再收嗰啲錢呢？"

終於明白”人如其名”點解

HK$341,090

Donated of $2,000,000.00

$360,000.00 Raised offline

Total: $701,090.00

錢已袋理撚得你地

唔係唔想幫同唔係冇愛心, 但真係完全幫唔落

你要佢地兩老大屋換細屋變賣家產？細屋佢地住唔慣…或者咁講，搵 1Xk 既大家每人科幾舊換佢地兩老唔使屈就住細屋，可能係更好既解決方法…

on9到震
6皮都要眾籌咁基層係咪感冒就可以搞個眾籌？
6皮人工都可以搞唔掂冇係佢地自己問題，除非有人拎槍指撚住佢個頭逼佢生3個，唔買保險兼平時大洗
如果係既我捐10皮又點話咁撚可憐

鬼佬公司可能有housing俾佢
仔女讀書有津貼都唔奇
6萬蚊老底剩係食都大把錢剩
留港醫病都係想食埋公司份人壽
點解鬼佬唔借p loan醫自己？

眾籌就得點解仲要自己借?

姓都改埋 年終見唔少呢類港女急不及待換鬼佬姓

痴撚線完全係一場騙局

人地有錢去養和做手術喇

眾籌去養和

進取港女實晚晚自己騎

上等人種

隔離group講話個媽媽尋日太倦, 想租酒店住散心, 唔返長州

鬼佬，上等人，用哂積蓄
但有光環，有廣告
窮人就wfc？

60K 月入,
已經好過好多人, 垃圾港女, 又唔打工,
一味話自己幾慘幾慘

自己又唔買保險
又用哂積蓄
又唔搵錢,
有事又屌屌哄,

cls 60K都仲要籌錢？

好撚想大把煎落條死港女度

佢係住長洲。仲要住豪宅添
成二千幾呎獨立屋都咪話唔大，
有錢租豪宅無錢醫病都幾搞笑。
仲要佢d 細路白厭到死。

百厭

成家租二千幾呎獨立屋住？
咁都有面出黎眾籌

如果係真
CLS
生cancer應該係條港女先啱

//親愛的大家

好多謝你哋所有的善款，從昨天開始我哋已經收到約十萬元的善款， 我哋非常感動你們的慷慨捐款及支持， 在這個困難的時候，你們的善款及幫助對我們一家係意義重大， 但由於從昨天開始Paypal有太多的交易活動， 所以 PayPal 從昨晚上暫時停止了我們的戶口， 我已經聯絡了他們，但是也需要幾日才能得到他們的回覆 ，現在請大家直接將善款轉給我先生的銀行戶口或者用payme轉帳，再一次謝謝大家的慷慨捐款 及幫忙，我哋非常之感謝你//

大家捐錢還捐錢，都要用吓個腦的，你地用 PayPal 捐捐埋埋啲手續費都夠我住多幾晚酒店了，搵 1Xk 既大家如果想捐款請去銀行排隊入數畀我，唔好搞到我做少咗錢令我難做

呢度都有個孝順仔想搞眾籌買樓

係咁架啦
教細路要言傳身教

你揾件淨係識好食懶飛嘅洋腸女，
自己都養唔掂自己，
要靠依附喺其他男人先生存到

咁嘅質量嘅老母，
可以教到D咩高質量嘅小朋友出來吖

香港真係大把on9
住豪宅月入60k都捐比佢？
佢冇病個時
捐一蚊比乞兒都唔知有冇
錢就自己享
有病就人地比？

(認真 )

呢個年頭好多人都享樂唔存錢，有事就眾籌靠大家

真係養和

好快藉口要長租跑馬地酒店照顧洋腸, 住長州唔方便, 依家又有70幾萬 !

剩係睇醫生同照鏡都70k

source?
係真嘅唔報警備案?

屌你垃圾港女

係鬼佬啫

居港本地孝順仔患末期荷包硬化耗盡積蓄 眾籌急求200萬上車置業

幸福的三口子家庭，隨時面臨成為露宿者。來自香港的年輕大學畢業生阿強年僅24歲，是親友眼中的「孝順仔」，更甘為剛年老失業的父母獻上薪金，選擇以人工的九成作家用，不過他上月尾迎來噩耗，居住的劏房被無良業主大幅加租，銀行戶口積蓄已耗盡，急求現金繳交下月房租。由於公屋輪候漫長，他因擔心全家隨時要露宿街頭，故亦有尋找其他樓價較低的上車盤，為此阿強昨發起網上眾籌，希望可籌得善款，為家人尋找瓦遮頭。

阿強接受訪問時指，雖然自己是本地大學畢業生，但他們一家並不富貴，甚至是貧窮戶，面對逾200萬元的首期，他無力負擔：「大學生唔一定係人工高，有好多人見到我嘅狀況，都冷言冷語，話我哋年輕人只懂享樂，唔努力，唔儲蓄，又成日追iPhone、行街睇戲、年年去日本，但唔通因為我係本地人，就唔可以上公屋，就唔值得幫嗎？」

阿強於港資中小企任職文員，月薪約萬2元，是家中唯一經濟支柱，主力照顧年邁父母。他形容，他們一家非大富大貴，稱得上是草根，「唔好以為大學生一定好有錢」，供養父母之餘還要償還巨額學債，他們亦無物業持手，現時一家三口租住深水埗唐樓劏房單位，租金開支佔收入五分之四，所餘積蓄僅足以支付一個月租金。阿強現時放工後還要無償加班至零晨，但因中美貿易戰影響經濟日漸轉差，公司已表明業績下滑，警告可能將要裁員。

苦無辦法下，他決定發起網上眾籌，希望可籌得善款，「幫補」置業首期，不過人情冷暖，身邊不少朋友更怒罵他是乞衣，亦有不少中年人稱他是廢青不努力工作只懂攤大手板問人攞，「之前內地南亞新移民，議員、社工就群起支援，但我擺明係基層，唔係有錢人，唔通我因為係本地人身份，就唔值得上公屋？」

咁又有人捐幾十萬
香港人真有善心
唔知如果個故事係好似上面咁
又有冇善長會捐呢
更諷刺嘅係咁嘅故事其實每日發生
甚至比癌症患者更普遍
但又有冇好心人見到佢哋呢??
香港呢個地方有時都幾悲哀
呢種先至係真真正正嘅"一個城市變到咁，幾有錢都冇用"

睇睇下段新聞加埋佢講果d野
真係希望佢地一家早點死

條女口講多謝，未醫之前同醫完之後都唔會見得對香港有咩貢獻。

實際收收埋埋成球野

冇事食洋腸，有事就搵香港埋單。

係眾多辦法下做一個最奢侈既選擇，不得了不得了

陷家剷就最好啦

Update posted by Cherie Schild On Jun 05
子龍爸爸手術很成功，現在在他的房間休息❤

HK$427,182

Donated of $2,000,000.00

$360,000.00 Raised offline

Total: $787,182.00

HK$441,003

Donated of $2,000,000.00

$500,000.00 Raised offline

Total: $941,003.00

幾個鐘又多十幾萬

質量

大生意黎

句句都大條道理，慢慢欣賞

Dear all,

I have received many messages and comments regarding my intentions for the fundraising in the name of my sick husband. I would like to make a couple things clear in here as I know some of you in here are spreading rumors and yes it is right to have reasonable doubts but making assumptions based on nothing is not only wrong but at such difficult time for us, this just hurt, tremendously.

~We have ZERO property in both HK or CH
~We have no stocks or any investment
~We have little savings which has been spending on all medical fees that we have been paying on our own since day one. If you unfortunately have someone in the family who has cancer then you know how expensive for all doctors consultations, tests, scans etc.

Yes we are not the poorest people on earth but we are far from rich, we spend reasonably and enjoy our live before all this. I am from a very poor family and my husband family is not rich either. We dont seek for material things or status. We just want to enjoy live as a family.

好強調enjoy

任何搵得少過六皮既港喱捐錢畀佢真係賤鳩格，佢字裡行間都流露出「我嫁咗個中產白鬼，我比你班賤民更 deserve 享受生活，所以請你地科水畀我維持我地既生活水平」，隔住個 mon 都聞到佢陣臭閪味

HK$468,931

Donated of $2,000,000.00
23% Funded

Raised offline $500,000.00

Total
$968,931.00

捐錢嘅大部分都係外國人名

只可以講港女超賤格
但如果d錢係拎黎救人就算啦
雖然睇完條氣唔順

我地無物業無投資，僅有嘅存蓄都拎咗黎醫病喇
點解咁窮呢，因為我地喺發現個病前合理地享受生活👏🏻👏🏻👏🏻